順利邨「短命」牆瞬間「壯大」 連豬令屋邨長者覺醒

與九龍灣一樣位於九龍東的順利邨，是街坊口中的「觀塘山區」，這裏有數間學校，居民以屋邨長者為主，加上區內有順利紀律部隊宿舍，中年街坊阿N（化名）與中學生街坊阿M（化名）均形容這裏為「極深藍」的地方。他們表示，在順利邨出沒的就只有住在附近的街坊，不會有人特地前來這裏看連儂牆文宣，然而他們仍決定製作一幅連儂牆，因為不希望其他區有連儂牆但順利邨沒有，同時也非常希望為區內長者提供即時和真實資訊，阿M說，他希望老人家也可以覺醒，至少知道社會發生甚麼事。

最初，順利邨義工嘗試在屋邨電話亭、行人天橋下、露天牆壁等位置「建牆」，但晚上張貼的一批文宣，總是翌日早上就全被撕毀，小小一幅順利邨連儂牆，從來無法留下超過一日。但一群義工從來沒有意志消沉，認為「自己屋企自己救，失敗了就再來過」。不希望因為有人拆牆就放棄製作連儂牆這件事。

冀改變區選結果
最初的順利邨連儂牆，每天都維持在面積細小、壽命短暫、隨處流浪的狀態，直至一次，他們事先宣揚會在邨內一片空地進行新聞放映會，那日，阿N與阿M提早半小時來到，卻發現空地被數十個欄杆圍着，欄杆上的告示說是有工程。突如其來的欄杆霸位，令他們無法如期舉辦放映會，但一眾打算參與活動的街坊都來到了，幾個連儂牆義工就與這些街坊閒談，並把他們加進Telegram群組。一下子，順利邨連儂牆的義工人數「壯大」不少。

一晚，他們在群組說會在某處「建牆」，一個訊息，竟引來了30個義工，他們在一條連接行人天橋的走道上下四方都貼滿了文宣，自此順利邨連儂牆竟然一直保留下來。阿N笑言，大概順利邨的撕紙者都是個體，不是團體，一個人一雙手，實在撕不到那麼多。後來，阿M為了美化連儂牆，用馬賽克方式在連儂牆砌了兩隻連豬一隻連狗。連儂牆仍然有文宣被撕掉，但這3隻馬賽克動物，接近兩個月裏竟然絲毫無損，原因不詳。

順利邨連儂牆的位置，有幾張固定的公用長椅，一直有不少老人家坐在這裏休息，附近變成連儂牆後，仍是任何時候都有老人家坐在長椅休息，坐下來時，他們會看看眼前、地上、身旁的文宣，無時無刻經過順利邨連儂牆，阿N也看見街坊停下來細看文宣，這令他更覺得一定要持續下去，直至運動完結，他也會一直更新文宣。他更希望老人家因為讀了牆上的訊息而有一些政治覺醒，說不定可以影響老人在區選的一票。

連豬太可愛 感動到廢老

下面隻連狗個樣咁似謝振中嘅

連豬連狗

下年連鼠

鼠芬召喚

應該好多藍C狗唔知連豬連狗PEPE係咩黎
荃灣都有D 清完牆, PEPE,連豬係無事

佢兩個好慰藉

拉上去睇返, 笑左。 又幾似

身在曹營，心在漢

連振中

文宣手足好波

記得貼多Ｄ反民建聯同ＣＣＴＶＢ惡行

我呀媽望住幅牆都問我 隻青蛙同隻豬係咩嚟 做咩成日都見到

太可愛

所以連儂牆一定唔可以停
威力之大唔係咁簡單
撕一貼億

可能見隻公仔好靚就唔撕佢

對老人家d字體真係要大d，尤其夜晚冇乜光更加睇唔清

馬鞍山新港城有幅貓貓eye4eye圖
貼左幾個月仲係到
動物圖少d人攪

連豬又真係幾可愛

香港吉祥物嚟

隻連豬真係好得意

每日都見到

連豬感動世人

太得意了

手足做野要小心呀

連豬太美了，連老人家也心動

咁耐仲未有獅鳥

可唔可以每年整一隻生肖

因為老人家鐘意睇正面嘅野 一睇見連豬就覺得開心啦

藍屍收錢做野
拿拿聲撕完有字果D就收工

推比油塘手足睇！

好多老人家都鐘意卡通公仔嫁

唔知點解睇到有啲眼濕濕
手足嘅堅持好有用

連儂牆最大意義在於鼓勵大家唔好放棄
仲有人肯做文宣, 仲有人會睇文宣
呢場運動仲有人堅持落去

山區手足撐住

D字咁細佢哋睇唔睇到？同有無教佢哋可以做咩幫手？例如投票

係喎

推俾更多人睇到, 文宣唔可以少.!!!!

手足既努力無白費

其實有無諗過貼新聞牆 用來對抗無線

順利手足加油，connect 倒老人家，以前不嬲覺得觀塘半山極藍

元朗國嗰隻連豬都係歷久不衰可能因為太高

笑死

放個放大鏡係附近有冇得諗

好鐘意連豬

Push

本身係狗派，但呢排都有動搖，連豬好cute~

唔關事，元朗站隻將軍連豬仲高過果隻連豬，一樣3日內比人清到得番把刀
佢地係真係有意識要揾d有反抗信息既岀來清

不嬲每年一隻
連狗 連豬都係咁嚟

推

所以撕一貼百係有用 文宣齊齊做

仲高過依隻？

多謝手足

11月2同11月3之後，整理左少少資訊，得閒可以入黎一齊傾下

振美：大灣區不了

一早有啦

你報一報就有人去撕

真係佢黎，伸請緊綠卡

蘋果動新聞 ，無綫作新聞

push

希望姐……

油塘撚好想有固定連儂牆

我地試過啦
最盡可以去到東隧口果到貼
地鐵站附近唔洗諗

期待ing

光復香港

就係因為咁先加大拆牆力度

政府隔咗三個月先知道呢一樣嘢

連龍牆

多謝手足

多謝你地一路堅持

連豬

感謝文宣

腦魔呢

希望連儂牆可以更普及化
唔好單單係各區大型連儂牆
而係深入各個領域
唔怕比狗伏/ 更多人有機會望到留意下

推
希望每個屋苑都有自己既連儂牆

連豬好正

老老實實好多謝各位做連儂牆既手足

每次經過見到都會有份感動比到我，多謝妳地

其實呢單係大新聞嚟

重點係「藍絲」並非完全無得救，即使到今時今日，仲有一班人因為資訊不足或偏頗，以為示威者係暴徒，以為有人「反中亂港」；呢班人或者好乞人憎，但佢哋未至於無良知，只要佢哋睇清事實，仍然有機會覺醒，仍然有機會化敵為友。

呢班有得救嘅可能只係少數，但都好感激順利街坊，令我哋喺黑暗時期，仍然見到人性光煇，仍然見到勝利希望，香港人打不死!!

1. 制裁TVB

尚欠 57,018 人聯署，11月9日截止。

推左成幾日都推唔起 連TVB呢條仆街都制裁唔到
抗爭? 不了

連豬係各區連儂牆既存活時間都比一般文宣長。可能藍絲同中国人唔知隻豬係乜。。。

有冇人整返隻腦魔出黎？

開始滿足於黐牆了

係 得意嘅

有咩用，掌心雷一野ko你

呢d究竟點痴？

順利好撚多廢老

加油 巴打絲打

馬賽克動物

順利邨手足好波

連豬太美了 連老人家也心動

支持連豬

其實班藍絲廢中廢老好多時都受cctvb之類媒體攪到咁衰。未仆街得哂的。用連豬戰術好成功！

可能因為將軍連豬得3日命就撞左1021陣亡你無發現剛好我有紀錄低，佢剛好係將軍澳連豬出世既果段時間出現
佢起另一條柱到 ，要上電梯望既

A岀口果邊真係好危險

好文
每個小社區應該都可以有

順利邨附近好多新移民好多廢老加埋狗屋藍撚到仆街
起到連儂牆真係一個奇蹟嚟

港豬connect連豬

山區學校之一校友留名
少少掛住順利添

連登12生肖上線啦！

望到柱底有隻香港警甴圖

宣傳利器黎
唔係咁多人有上連登
好多人上網係消閒唔想睇d沉重新聞
上開fb ig既都未必會跟得咁貼

連儂場嘅威力係好大
共產黨用咗幾多資源洗腦，咁就破咗

手足你地好犀利 改變左成個社區嘅前途

豬屬水，有利同一樣屬水既香港

好可愛 好彩你影到 無白費手足心機

真係好痴線

會唔會俾人偷㗎

連豬救港

BTW腦魔已經冇人理

麻煩大家幫手推

白宮聯署：制裁中共喉舌TVB，尚欠55,973個簽名，11月9日截止

巴士站都唔work ?
東隧口附近既球場？

我婆住順天，佢極黃，佢身邊啲老人家朋友仔都話唔敢開電視睇，見到啲黑警打到啲細路哥流哂血，個心好痛

係呀 我屋企附近有條橋比人清咗好多好多次 係pepe文宣一直keep得好完整

連豬永垂不朽

有d老人家經歷過文革，知道共產黨仆街所以會係極黃
我阿公阿婆就係咁，直情係文革之後已經係極黃，長期鬧共產黨，從而令我老母都係極黃。

試過畫比卡超又係冇撕

我阿公阿婆都係，阿公以前好有錢，比中共收哂啲地同錢，仲要周圍逃亡。
啲賤人成日洗樓送福袋，搞到好多無知老人家中計

爭粒癦就perfect池

尤其係蛇齋餅糭嗰啲，有啲賤人仲要搞埋曬啲平價支那旅行團俾啲無知老人家參加

嗰度攝咗支marker俾人喺memo牆留言
呢排支筆成日俾撕紙狗偷咗

第一眼覺得冇咩野
但係拉返上去睇又真係好似

都叫選到個非保皇狗議員出嚟
上面安達臣，隔離順天多藍色就真

可唔可以整埋連貓

求連尼住整埋貓

連狗已經好慘
自從連豬出世後，佢嘅風頭俾豬搶曬
你仲要話佢似振美

文宣手足要放哨 近排捉好多文宣手足

同問

一直都係連狗派

曱近平

佢係狗

十點新口號

組織工會，全面罷工！

10點鐘新口號！”組織工會，全面罷工！”

唔知點解，睇到眼泛淚光

多謝手足

习曱甴，曱甴sir

仲要因為係狗，文宣成日俾人畫做警察

great!

就算有連鼠 都冇可能可愛得過連豬